<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>e-editiones Homepage</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div xml:lang="de">
            <p>Der Verein e-editiones (in Gründung) ist ein internationaler Zusammenschluss zwischen kleineren und grösseren Editionsunternehmungen,
               Gedächtnisinstitutionen und Einzelforschenden. Ziel ist die Förderung offener Standards und darauf basierender freier Software für digitale
               Editionen.</p>
            <p>Während digitale Editionen sich strukturell und inhaltlich erheblich voneinander unterscheiden können, gibt es doch weitgehende Überschneidungen
               in Bezug auf die technische Basisfunktionalität, die jede Edition anbieten muss. Ausgangspunkt für die Initiatoren des Vereins ist die gemeinsame
               Nutzung von <ref target="https://teipublisher.com">TEI Publisher</ref> - ursprünglich hervorgegangen aus einem Vorhaben der TEI Community. Dieser
               erlaubt es Editionen, sich nach dem Baukastenprinzip aus vorgefertigten Bausteinen zu bedienen.</p>
            <p>Solche Software braucht jedoch den beständigen Austausch zwischen den Entwickelnden und den Benutzenden, welche die fachlichen Anforderungen
               ihrer jeweiligen Editionsprojekte kennen und einbringen. Der Verein möchte diesen Informationsaustausch sowie die Kommunikation zwischen den
               Editionsprojekten selbst auf feste Beine stellen.</p>
            <div>
               <head>Arbeitsfelder des Vereins:</head>
               <list>
                  <item>Koordination von Entwicklungen im Open Source Bereich</item>
                  <item>Förderung von Informationsaustausch und Kommunikation</item>
                  <item>Einwerbung von Mitteln zur Weiterentwicklung</item>
                  <item>Hostingangebote für digitale Editionen</item>
               </list>
               <p>Eine detailliertere Beschreibung finden Sie in unserem <ref target="e-editiones-arbeitsfelder-verein.docx.xml">Strategiepapier</ref>.</p>
            </div>
            <div>
               <head>Gründungsmitglieder</head>
               <list>
                  <item>Rechtsquellenstiftung des Schweizerischen Juristenvereins</item>
                  <item>Stiftsbibliothek St. Gallen</item>
                  <item>Karl Barth-Stiftung, Basel</item>
                  <item>Ortsbürgergemeinde der Stadt St. Gallen, Stadtarchiv</item>
                  <item>eXist Solutions GmbH, Lenzkirch/Berlin</item>
                  <item>Sulamith Gehr, Basler Edition der Bernoulli-Briefwechsel</item>
               </list>
            </div>
            <div>
               <head>Gründung und Sitz des Vereins</head>
               <p>Die Gründung des Vereins erfolgt am 4. Mai 2020, 10 Uhr, virtuell in St. Gallen. Über weitere Gründungsmitglieder würden wir uns sehr
                  freuen.</p>
               <p>Nehmen Sie mit uns Kontakt auf: <ref target="mailto:info@e-editiones.org">info@e-editiones.org</ref>.</p>
            </div>
         </div>
         <div xml:lang="en">
            <p>The society e-editions (in foundation) is an international association between smaller and larger
               edition projects, cultural heritage institutions and single researchers. Its goal is to promote 
               open standards for digital editions and free software based on them.</p>
            <p>While digital editions may differ considerably in structure and content, there is a large overlap in terms of the 
               basic technical functionality that each edition must offer. Starting point for the initiators of the 
               association is their shared use of <ref target="https://teipublisher.com">TEI Publisher</ref> - which originated
               from a project of the TEI community. This toolbox allows editions to reuse existing building blocks in
               a modular way.</p>
            <p>However, such software requires a constant exchange between developers and users, who are familiar with the 
               technical requirements of their respective edition projects. The Society would like to put this exchange of 
               information as well as the communication between edition projects on a firm footing.</p>
            <div>
               <head>Focus of the Society:</head>
               <list>
                  <item>Coordinating developments in open source software</item>
                  <item>Promotion of information exchange and communication</item>
                  <item>Fundraising</item>
                  <item>Hosting services for digital editions</item>
               </list>
               <p>A more detailed description can be found in our <ref target="e-editiones-arbeitsfelder-verein.docx.xml">strategy paper</ref>.</p>
            </div>
            <div>
               <head>Foundation Members</head>
               <list>
                  <item>Rechtsquellenstiftung des Schweizerischen Juristenvereins</item>
                  <item>Stiftsbibliothek St. Gallen</item>
                  <item>Karl Barth-Stiftung, Basel</item>
                  <item>Ortsbürgergemeinde der Stadt St. Gallen, Stadtarchiv</item>
                  <item>eXist Solutions GmbH, Lenzkirch/Berlin</item>
                  <item>Sulamith Gehr, Basler Edition der Bernoulli-Briefwechsel</item>
               </list>
            </div>
            <div>
               <head>Foundation and Seat of the Society</head>
               <p>The foundation will take place in St. Gallen on May 4th, 2020, 10 am CEST. The meeting will be 
                  held virtually. We would love to welcome more foundation members.</p>
               <p>Please contact us if you would be interested: <ref target="mailto:info@e-editiones.org">info@e-editiones.org</ref>.</p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
